<p>La Polic&iacute;a Nacional ha detenido a <strong>46 personas en un tentadero clandestino de peleas de gallos</strong> ubicado en Callosa de Segura (Alicante).</p>
<p>Para fomentar su agresividad, los promotores de estos combates <strong>suministraban cafe&iacute;na</strong>, <strong>anfetaminas </strong>o <strong>estricnina </strong>a las aves, adem&aacute;s de amputarles las crestas.</p>
<p>Los investigadores accedieron a la vivienda en el momento en que se celebraba una de estas peleas. Durante el registro, han sido intervenidos varios <strong>tarros con los espolones de decenas de gallos muertos</strong>, adem&aacute;s de sustancias para aumentar la agresividad de &eacute;stos.</p>
<p>Un <a href="http://www.igualdadanimal.org/entretenimiento" target="_blank">negocio </a>redondo alrededor de la vida de estos animales: la entrada costaba 10 euros y las apuestas habituales oscilaban entre los 300 y los 600 euros, aunque estas cantidades pod&iacute;an alcanzar la cantidad de 10.000 euros en las llamadas &ldquo;peleas del mill&oacute;n&rdquo;.</p>
<p>La operaci&oacute;n policial comenz&oacute; hace un mes, cuando se decidi&oacute; investigar una &ldquo;asociaci&oacute;n cultural&rdquo; constituida para la cr&iacute;a y exportaci&oacute;n de gallos de la raza denominada &ldquo;combatiente espa&ntilde;ol&rdquo;.</p>
<p>La operaci&oacute;n, denominada &laquo;Cresta&raquo;, ha sido llevada a cabo por la Brigada Provincial de Polic&iacute;a Judicial-Unidad de Droga y Crimen Organizado (UDYCO) de Alicante.</p>

